【扮工男女】豬肉切割員課程學員全劈炮 豬肉佬真係咁唏噓？

【扮工男女】豬肉切割員課程學員全劈炮 豬肉佬真係咁唏噓？

2017-11-21 00:05:51 HKT

僱員再培圳局去年與豬肉業界合作，推出「豬肉切肉員」課程，18位學員中有9人畢業後入行，惟截止今年3月，9名學員全數離職。局方指檢討課程的成效後，認為畢業學員的入職及留職數據有欠理想，決定不再以「度身訂造課程」形式開辦「切肉員課程」。有豬肉業界指，新人難捱高強度體力勞動，即使職稱改名「肉類分割技術員」亦無助留人。

記者 潘柏林

再培訓局去年5月31日至6月22日與工聯會試辦了一班「切肉員課程」，以月薪1.3萬元作招徠，結果有18人入讀，當中16人完成課程，9人入職「切肉員」。不過，根據參與僱主的匯報，截至今年3月，9名畢業學員已全數離職。局方承認入職及留職數據欠理想，參考持份者的意見後，決定停止以「度身訂造課程」方式開辦「切肉員課程」，但歡迎培訓機構考慮市場需求後，提交開辦相應就業掛鈎課程的建議。

切肉員課程去年大肆宣傳收生，結果僅開辦一屆。再培訓局今年5月檢討過課程成效，局方指參與今次課程的僱主要在開課前甄選學員並完成職位配對，但僱主以中小型肉檔為主，其營運地點分佈全港各區，僱主的招聘需要未必符合學員對工作地點的期望，而培訓機構在提供跟進支援服務方面亦有相當困難。

學員紛紛離職，業界培訓新血入行的願望落空，香港豬肉行總商會有限公司秘書長許穎欣指，家族肉檔先後有兩名學員離職，包括最年輕女學員王寶儀，她因為力氣不足，斬豬時出現勞損，「佢想練力又練唔到力，變咗手腕、筋骨要去睇醫生。」許穎欣指，新人入行要有體格和毅力，「真係要捱得起嗰個苦，你揸住把刀10幾個鐘，一路係咁切嘢、斬嘢，新入嚟呢一刻係比較難面對。」

許穎欣慨嘆，即使改名「切肉員」或「分割員」，新人仍因為捱不住辛勞放棄，「又要長時間企、又要用力、又要污糟，後生嘅呢幾樣嘢面對唔到。」她指現時業界老化問題越來越嚴重，肉檔員工平均年齡約60歲，最老師傅更70多歲，平日兼職切牛肉，粗重搬運工作由其他人分擔，肉檔現時只好聘請有廚房經驗新人入行。
<蘋果>

資深要日做14-15個鐘先話去到3-4萬,點做

寧願去做保安

出高啲咪有人做囉

百佳肉檔大部份係女人

正想講

課程有無教點溝師奶？

出高d人工 分工再細d 咪有人做囉
個撚個好似你班老野咁可以唔理家庭咩

萬三蚊搵鬼做

一句講曬咪又係錢
又要馬兒好 又要馬兒不吃草
搵你老母黎做啦

呢類工種一早可以用機器代替啦，又唔見超市要豬肉切割員？

啲仆街商家成撚日話咩工無人做 屌你開啲低賤價搵鬼同你做咩

改一改個職位名之後用同一個人工去請人
跟住話D人唔捱得 冇人做